\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,lmodern,mathabx}
\usepackage[fontset=founder]{ctex}
\usepackage{anyfontsize}

\title{Homework 9}
\author{姚苏航\\ PB22061220}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{ }

\begin{equation}
    \begin{aligned}
        &\hbox{不妨设}Z_1=\alpha X+\beta Y,Z_2=\alpha X-\beta Y\\\nonumber
        &E(Z_1)=(\alpha+\beta)\mu,E(Z_2)=(\alpha-\beta)\mu\\
        &Var(Z_1)=Var(Z_2)=(\alpha^2+\beta^2)\sigma^2\\
        &E(Z_1Z_2)=E(\alpha^2X^2-\beta^2Y^2)=(\alpha^2-\beta^2)(\sigma^2+\mu^2)\\
        &Cov(\alpha X+\beta Y,\alpha X-\beta Y)=E(Z_1Z_2)-E(Z_1)E(Z_2)\\
        &=(\alpha^2-\beta^2)(\sigma^2+\mu^2)-\mu^2(\alpha^2-\beta^2)\\
        &=(\alpha^2-\beta^2)\sigma^2=0\\
        &\implies\alpha=\pm\beta
    \end{aligned}
\end{equation}

\section{ }
\subsection{ }
\begin{equation}
    \begin{aligned}
        \because&S=2\times2\times\frac{1}{2}=2\\\nonumber
        \therefore&f(X,Y)=\frac{1}{2}\\
        &E(X,Y)=\iint_{|x|+|y|\le1}xy \frac{1}{2} dxdy=\frac{1}{2}\int_{-1}^{1}\int_{-1+|y|}^{1-|y|}xydxdy\\
        =&\frac{1}{2}\int_{-1}^{1}0dy=0
    \end{aligned}
\end{equation}
\begin{equation}
    \begin{aligned}
        &f_x(x)=\int_{|y|<1-|x|}\frac{1}{2}dy=1-|x|\\\nonumber
        &f_Y(y)=1-|y|\\
        &E(x)=\int_{-1}^{1}xf_X(x)dx=0\\
        &E(y)=\int_{-1}^{1}yf_y(y)dy=0\\
        &Cov(X,Y)=E(XY)-E(X)E(Y)=0
    \end{aligned}
\end{equation}

\subsection{}

\begin{equation}
    \begin{aligned}
        \because&f(x,y)=\frac{1}{2}\neq f_X(x)f_Y(y)=(1-|x|)(1-|y|)\\\nonumber
        \therefore&\hbox{ X与Y不相互独立}
    \end{aligned}
\end{equation}

\section{ }

\noindent{选$C$.}

\noindent{(A)因为X、Y相互独立且服从标准正态分布, (X,Y)服从二元正态分布}

\noindent{(B)独立正态分布的商为柯西分布}

\noindent{(C)X,Y不能准确对应联合分布函数,因而不能推出相互独立}

\noindent{(D)$X+Y\sim N(0,2),\ X-Y\sim N(0,2);\ Cov(X+Y,X-Y)=0\implies$相互独立}

\section{ }

\begin{equation}
    \begin{aligned}
         H(x)=&-\int_{-\infty}^{+\infty}\lambda e^{\lambda x}I_{[0,\infty)}(x)ln(\lambda e^{-\lambda x})dx\\\nonumber
         =&-\int_0^{+\infty}\lambda ln\lambda e^{-\lambda x}dx+\int_0^{+\infty}\lambda^2xe^{-\lambda x}dx\\
         =&ln\lambda e^{-\lambda x}|_{x\to0}^{x\to+\infty}+(-e^{-\lambda x}-\lambda xe^{-\lambda x})|_{x\to0}^{x\to+\infty}\\
         =&(ln\lambda-\lambda x-1)e^{-\lambda x}|_{x\to0}^{x\to+\infty}\\
         =&1-ln\lambda
    \end{aligned}
\end{equation}

\section{ }
\subsection{}

\begin{equation}
    \begin{aligned}
        E(F_n(x))&=\frac{1}{n}E(\sum_{k=1}^{n}I(U_k\le x))=\frac{1}{n}\sum_{k=1}^{n}E(I(U_k\le x))\\\nonumber
        &=\frac{1}{n}\sum_{k=1}^{n}x=x\\
        D(F_n(x))&=E(F_n(x)-x)^2\\
        &=E(F_n(x))^2-x^2\\
        &=E(\sum_{k=1}^{n}I(U_k\le x))^2-x^2\\
        &=\frac{1}{n^2}E[\sum_{k=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}I(U_k\le x)I(U_j\le x)]\\
        &=\frac{1}{n^2}[nx+(n^2-n)x^2]-x^2\\
        &=\frac{1}{n}(x-x^2)
    \end{aligned}
\end{equation}

\subsection{}
\begin{equation}
    \begin{aligned}
        Cov(F_n(x),F_n(y))=&E(XY)-E(X)E(Y)\\\nonumber
        =&\frac{1}{n^2}E[\sum_{k=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}I(U_k\le x)I(U_j\le x)]-xy\\
        =&\frac{1}{n^2}[nmin(x,y)+(n^2-n)-xy]-xy\\
        =&\frac{1}{n}[min(x,y)-xy]
    \end{aligned}
\end{equation}

\end{document}
